［傳真社］首宗「一帶一路」項目鬧上香港法庭 招商局港口被指無視杜拜既特許經營權 喺吉布地建新碼頭

(傳真社香港10日電) — 中國「一帶一路」港口項目在非洲亞丁灣戰略重地吉布地陷入法律爭議。FactWire傳真社取得文件顯示，招商局港口控股有限公司(0144)被指無視港口營運商的特許經營協議，在吉布地投資興建新碼頭，是首次有跨國企業因一帶一路項目於香港控告中國國企。杜拜世界與吉布地政府簽訂的特許經營協議，部份條文亦在今次訴訟中曝光。

傳真社取得一份香港高等法院入稟狀，顯示杜拜國企杜拜世界集團(下稱杜拜世界)旗下三間子公司於2018年8月20日入稟，控告招商局港口有限公司(下稱招商局港口)在明知吉布地政府與杜拜世界早已簽訂30年期港口特許經營權下，仍然不合法地導致吉布地政府強制收回杜拜世界在「多哈雷貨櫃碼頭」的特許經營權。此前，杜拜世界已在倫敦國際仲裁院控告吉布地政府違反合約，強行收回其特許經營權獲得勝訴。......

原來係咁樣靠一帶一路賺錢
明白晒，以後大把有得賺

食花生先

一定告唔入。

等睇：招商局係国企，香港法院認為国家行為不受民事法限制

或者：事件涉及一帶一路国家外交事務，香港法院無權判国企輸

支持判國企贏，阿叉賠埋訟費。

係香港法庭告中國國企？
中國又贏了

用香港法律告北京的官，你都好大膽

邊告得入

人大釋法
遲下搞到惠康/百佳減價影響U購生意都被視為危害國家就好笑